---
aid: 9025
zid: 548157
title: "引公公久违的智商似乎又上线了"
author: 磁爆步兵杨永信
date: 2014-06-24 22:21:16+07:00
lastmod: 2014-07-09 19:02:00+07:00
---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-24 22:21:16 发表了：

接下来的发展应该是一方面抓好圆一方面开始准备对元老院述职了吧，个人认为十有八九元老院里要有场恶斗

---

神探缉凶陈英士 于 2014-6-24 22:24:45 发表了：

这一节的元老院让我想到了迦太基啊

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-24 22:59:19 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2014-6-24 22:24
>
> 这一节的元老院让我想到了迦太基啊

怎讲？

---

Avo17000 于 2014-6-24 23:12:19 发表了：

以书里的描写，好圆很难抓到的。他和他帮手下那完全是现代组织的控制力和反应速度，事先必定已经考虑周全，事后绝对是下手果断不留后患。明朝的官府根本抓不到人，元老院光靠封建社会的人力和组织也别想抓到他。

---

LilyWhite 于 2014-6-25 07:53:32 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2014-6-24 22:59
>
> 怎讲？

不做不错，多做多错，越做越错

---

eumenes 于 2014-6-25 08:53:09 发表了：

> 神探缉凶陈英士 发表于 2014-6-24 22:24
>
> 这一节的元老院让我想到了迦太基啊

反正大明不是罗马。

---

eumenes 于 2014-6-25 08:59:18 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-6-25 09:02 编辑_

> LilyWhite 发表于 2014-6-25 07:53
>
> 不做不错，多做多错，越做越错

引公公挨批一点不冤。

从头至尾被人牵着鼻子走，他掉进坑里再爬出来完全取决于一个没受过任何训练和考察的中二小姑娘的情绪变化——而这小姑娘能处于如此关键位置上还是引公公自作聪明安排的。

他要冤枉，就没不冤枉的了。

引公公这是在实践里上演了一把初中生拯救世界的戏码——这桥段出现在日本漫画里很有趣，出现在临高背景下可让人笑不出来了。

---

a2808028 于 2014-6-25 09:00:45 发表了：

难道接下来又要转入￥%……官#￥%场￥%……文 看引公公怎么勾心斗角玩手段把这次麻烦圆过去？就跟 1629 里面“联夷剿髡”翻手变成“联髡灭夷”？

---

LilyWhite 于 2014-6-25 09:49:54 发表了：

> eumenes 发表于 2014-6-25 08:59
>
> 引公公挨批一点不冤。
>
> 从头至尾被人牵着鼻子走，他掉进坑里再爬出来完全取决于一个没受过任何训练和考 ...

靠反向弱智光环把这边的人压到底然后最后来个扯淡的翻盘，临高可以用的手段完全没用出来过，就算赵公公真的智商低，钱水协和特侦队居然也毫无建树就被好圆牵着鼻子走，这完全是作者自己作死

---

Scat 于 2014-6-25 11:13:43 发表了：

赵公公有两个错

1-在掌握了郝元是重要线索，并且特针队就位以后没有立即抓捕，害怕打草惊蛇这个理由说不过去，打草惊蛇无非是导致敌方取消行动，或者提前行动，取消行动最好不过，提前行动和按时行动没有区别；

2-自己有几万难民的情况下没有充分组织动员难民武装自卫，即便是妇女儿童，也可以依托简易工事扔石头，如果对方没有上万人，几千人一波，轮流扔石头杀伤力也很可观，何况还可以利用当地资源制作梭标和竹地签。

还有一个大方向问题，对日贸易不应该完全依赖敌占区中转，明明自己已经有济州岛和高雄港，靠自己的船队或者组织土著船队开直航也没什么难的。

建议赵公公免职，如果没有替换人员可留用查看，杭州站目前已经暴露，应另建华东情报总站负责全面工作，杭州站作为贸易窗口。

---

lmx1982 于 2014-6-25 12:21:22 发表了：

本来杭州就不该搞什么缫丝厂之类的玩意，直接从江南收生丝就可以赚翻了。

建那么大的工厂和庄园，等髡贼攻打广东和大明翻脸的时候，全都得像紫明楼一样被抄，那么大的投资就等着打水漂吧。

更不要说插手生丝生产流通环节这种做死的行为。

---

冰璃 于 2014-6-25 14:22:02 发表了：

引公公的智商哪里上线了？现在他想的还是怎么拉关系抱大腿把这事蒙混过关。

是情报部还是商业部派你赵引弓来杭州的？

你来杭州的工作任务是什么？

你在杭州实际又干了些什么？

你和那些复社文人坐而论道，除了把自己变成精神贵族以外，这些人把你当成什么？

假如发生和大萌的战争，杭州站铺开这么大的产业，该如何保全？

这些问题都没想明白的话，以后还是回临高当个米虫元老吧。

---

父慈子孝李元昊 于 2014-6-25 16:39:33 发表了：

快把这篇掀过去吧 别把读者当猴耍

---

番茄鸡蛋 于 2014-6-25 16:52:12 发表了：

引公公的智商哪里上线了？自己把事情搞砸了，想的不是认真检讨错误，只想着敷衍塞责。

---

番茄鸡蛋 于 2014-6-25 16:56:44 发表了：

自己有上万的难民可用，这里边至少有数千青壮年，随便挑个几百简单组织、训练一下，就能把所谓的打社日翻在地，这么优势的资源，被人搞到人心慌慌，靠一个小女孩偶尔的良心发现翻盘，500FC 这废材两个字，还真是名否其实。

---

snb 于 2014-6-28 23:24:51 发表了：

典型的外战外行内战内行，为毛我想起了 k 党？

---

racher 于 2014-6-29 10:00:50 发表了：

> 番茄鸡蛋 发表于 2014-6-25 16:52
>
> 引公公的智商哪里上线了？自己把事情搞砸了，想的不是认真检讨错误，只想着敷衍塞责。

体制内的同志们都了解，出了问题，能敷衍搪塞过去那才是正道，认真检讨那就要妥妥的背黑锅了。。。。。。

所以说引公公虽然业务能力不咋的，但是回归到体制内的一些处理问题手段还是没错的。

---

不动如山孙元良 于 2014-6-29 10:22:49 发表了：

争功诿过

引公果然小官僚本色

---

不洁的孩子 于 2014-7-8 12:39:36 发表了：

> racher 发表于 2014-6-29 10:00
>
> 体制内的同志们都了解，出了问题，能敷衍搪塞过去那才是正道，认真检讨那就要妥妥的背黑锅了。。。。。。 ...

一方掌握大量人口命运的大员却只有小公务员的思想和本身，进相公堂子是理所当然的........

---

isdily 于 2014-7-8 12:43:03 发表了：

> racher 发表于 2014-6-29 10:00
>
> 体制内的同志们都了解，出了问题，能敷衍搪塞过去那才是正道，认真检讨那就要妥妥的背黑锅了。。。。。。 ...

就赵引弓的做法可不是啥正道，他可是直接把火力烧到其他驻外站元老身上了，那些驻外站元老不恨死他才怪了。就是临高的领导层估计也不能接受赵引弓这类喜欢攀咬的人。

---

朗基洛斯的农夫山泉 于 2014-7-8 13:37:56 发表了：

这是在影射一部分官员尸位素餐吗？业务上不精通，工作不出成绩，但拉关系搞斗争一把手。

---

小鬼头 于 2014-7-9 19:02:44 发表了：

> Scat 发表于 2014-6-25 11:13
>
> 赵公公有两个错
>
> 1-在掌握了郝元是重要线索，并且特针队就位以后没有立即抓捕，害怕打草惊蛇这个理由说不过 ...

说到底还不是自己的小九九的关系，济州岛和高雄港都和引公公没关系，有功绩是别人的。就算是搞难民也比不过山东，索性就敷衍了事。导致大量难民无组织。一们心思的做贸易搞丝厂和现在某些领导不顾民生大搞政绩工程一个道理。忘了自己去杭州的目的。也忘记了自己几斤几两，以为一切都是自己本事好上接官府下接士绅，利令智昏下当自己是龙傲天而把临高的大量物质资金技术支持选择性无视了。出了事就到处掩盖攀咬！和以前单穿小白一样啊。

---
